https://web.archive.org/web/20020625011813/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=88

### [1760] もっぴー	2001.07.27 FRI 20:21:18　
	
『総集編発売』
むちゃくちゃうれしいです(；；）私は、創刊から読めてない者の一人ですので。（確か、他のかたもいましたよね。）

先ほど、編集部宛に、お礼のメールを入れておきました。
でも、コアミックスさんて、読者の気持ちをすごく尊重してくれる会社ですね！

私、こことか、アンケート葉書とかで色々、訴えてきたんですが、まさか本当に出してくれるとは！

今まで、掲示板で、皆様のご意見を拝見して、想像するしかなかったんですもの！

でも、真実を目の当たりにしたら、また凹むかもしれませんが、
でも、すごく嬉しいです。
今週は、２回エンジェルハートが発売だ！わーい！
また、夜ねむれないわ・・・。（＾＾）

あ、発売日は、総集編も、一日遅れるのだろうか？

（すみません、このメール、ちょっと、独り言っぽいですかね？ゴメンナサイ。いちお、悩んだ末で、送りました。）

### [1759] ネット	2001.07.27 FRI 19:48:04　
	
＞なぜ美樹さんが出てこないのか？
う～ん、私はやはり単に設定上の問題だと思います。
もともとＡＨはＣＨとは別物という位置付けですので（まあ、ＣＨを全く知らずに読んでいる人がどれほどいるのかは判りませんが）美樹さんやミック、教授まで出てきてしまったらＡＨの物語として収拾がつかなくなってしまうと思います。
ただでさえＧＨのキャラ立ちがしていないうちにＣＨキャラが複数登場してＣＨの世界観に引きずられている感が否めないのに、これ以上ＣＨキャラが出てきてしまってはＧＨの物語になりえないという理由ではないでしょうか。今のところは海坊主さんだけでも話は進んでいますし。キャッツアイでの海原がＣＨでリョウの育ての親として出てきた例もありますし、そこらへんの設定は私はあまり気になりませんが・・・

ところでＡＨの総集編が出るとのこと。くそう、商売上手ですね、コアミックスさん（笑）今までのＡＨは全て切り取ってホッチキスで止めて保存していますが（ＡＨが表紙の時は表紙も）たぶん総集編も買ってしまうだろう。嗚呼。
でも北条先生の出演情報をｕｐしてくださってありがとうございました、管理人さま。前回のスクープ２１は見逃した方が結構いると思うので。

### [1758] 法水	2001.07.27 FRI 19:39:36　
	
ＡＨの総集編が出るそうですね！　バンチの創刊を知らなくて最初の方読めなかった皆さん！　ゲットですよ！

［もっこり国際問題（笑）］
気になっていろんな国のファンサイトを見てきました。いろいろあるもんですねー。改めてＣＨの国際的人気にびっくりしました。ただコミックから画像取り込んだりしてましたけど、ちゃんと使用許可取ってんのかなー？　ちなみに英語のサイトではリョウは「諸星あたる以来のスケベ」と書かれてました（笑）。肝心のもっこりについてはよく分からず…ただ、フランスのサイトでもっこりを「coucou」と表記してあるのを見つけました。辞書で調べてみると「かっこう」「鳩時計」といった意味が…。やはり日本の辞書に「もっこり」が載っていないように俗語的表現なんで載ってないんでしょうけど。

＞まるぼろさん。### [1742]
本当だ！　別窓になりますね。管理人さんも気づかないうちに着々と改善してくださってますね。

### [1757] たれたれつー	2001.07.27 FRI 19:27:17　
	
こんばんは。
久しぶりにおじゃまします。
皆さん北条先生の絵柄に付いて書いてらっしゃいますね。
長い間書かれているので､多少の変化はしょうがないと思います。
でもやっぱり､私としても今のリョウの顔には多少の不満がありますね。面影がすごく残っているシーンがあるかと思えば、これはリョウとはちょっと違うかなって思うシーンがあったり・・・・
CHのリョウと海原が戦う話の頃の絵柄が私個人としては､好きです。
話の内容は､私としてはこれから期待が持てると思って読ませていただいております。
北条先生頑張ってください！！（＾＾）

### [1756] 露崎なごみ	2001.07.27 FRI 18:05:49　
	
◆最近AHで知りたいこと◆
香はグラスハートにどんな気持ちを抱いているのだろう？？？香の気持ちがもっと詳しく分かればグラスハートにもう少し親近感を持てる気がしてます。（全くないというのではないんですが…）

### [1755] あっきー	2001.07.27 FRI 15:57:49　
	
ちょっとした疑問なんですが。
既にどなたかが書いたかも知れませんが、美樹が出てこないのはなぜなんでしょうね？
後、ミックや教授なんかも。
後者はともかく、海坊主があれだけ出てくるのに美樹が全く出てこないと言うのは不自然に思います。
好意的に解釈すれば、AHのストーリーに必要ないから出てこないという理由が考えられますけど、別に大事な役どころではなくとも、ほんのちょい役でも出てきたほうが自然と思う人は多数いそうなんですが。

■絵柄について
やっぱり10年空いてますから、絵柄の変化はしょうがないですね。
連載中に次第次第に変化していくのは読者もいつのまにか慣らされますけど、北条さんも久しぶりのCHのキャラに昔の勘を取り戻せていないんだろうなと思っております。
とは言っても、確かみんみんさんが書かれてたと思いますが、作画が安定してないのはちょっと不安に感じます。
早く安定して欲しいですね。
それよりも気になるのが、妙にリアルな絵になっていること。
キャラの表情、特に口元が動きすぎで、正直、ちょっと気持ち悪いと思っています。
CHの時のような適度なデフォルメがすっかり見られなくなっています。
CHでは、デフォルメによってキャラが生き生きとし、感情表現が非常に豊かでした。
今はシリアスなのはいいけど、単調な表情が多いような気がします。
このリアルさがプラスの方向に働けばいいんですが、今のところマイナスになってるなと。
絵柄のリアルさは、物語のリアリティの必要性に大きく影響を及ぼします。
絵がリアルであればあるほど、より厳密な設定が用意されていないと、違和感を感じます。
適度にデフォルメして、これは漫画なんだという主張がもっと見られれば、AHの設定の粗にも多少は目をつぶれるようになるかもしれません・・・
しかし、当分は路線変更は無いでしょうしねぇ・・・
とりあえず、リョウのリアルな鼻の穴を何とかしてください(笑)

### [1754] あお	2001.07.27 FRI 14:18:21　
	
ＡＨとＣＨ＞
･･･切り離して考えるのって、やっぱり無理ですかね･･･。私はまだ混乱中。ＣＨを読み返せば読み返すほど、「別物」と思えてくるから。世界観が同じでも「世界」が違うような気がします。微妙な設定の差異だけでなく、香ちゃんが事故に遭ったのって多分２８歳くらい。連載終了時点で２６歳くらい（ノベル合わせて）。たかだか２年でああもラブラブになるのか･･･あの２人？？それに、あの最後の回の台詞を私は信じたい。だから「別物」と捉えています。まあ、この辺はそのうち答えが見つかるでしょう、きっと。

北条先生の絵＞
･･･あれから１０年以上です。変わってない方がおかしいと思うし、変わったからこそ、ＡＨを素直に読めるのだと思う。あのままの絵ではかえって辛すぎて読めないです。ＡＨの世界観には今の北条先生の絵が合っているのだと思うのです。ＧＨ美人さんだし(笑)。これからの展開が実に楽しみですね。

11話＞
なんとなくようやく序章が終わり、第1章に入ったと言う感です。これまではＧＨが冴羽さんと香さんを知るまでの、そして冴羽さんが香さんの心臓の行方を知るまでの話。これからが面白くなってきそうです。最終章までにどんな展開があるのでしょうね。

蛇足(読み飛ばして･･･)＞
どなたか以前、さそり座の1等星の名を忘れたと書かれていました。さそり座の赤色1等星はアンタレスと言います。｢火星に敵対する者｣と言う意味。ちなみに、旧暦の7月か8月の別称を｢流火｣と言います。これは火星が地表に近づくことをあらわしているんですが、この場合の火星は惑星ではなく、さそり座のアンタレスのこと。夏の星座なんですね。

### [1753] おさる	2001.07.27 FRI 14:02:40　
	
こんにちは、おさるです。
AHはCHの続編と考えてしまいがちな私です。
香が死んだとわかった時、混乱してしまったのは
私の中で香という人物が大変大きかったからだと思います。
しがない1読者でしかない私が混乱してしまっていたのだから
リョウは、そりゃ混乱してしまうだろう。
あんなに激しく叫ぶリョウを始めて見ました。
神谷さんは、あのリョウをどんな風に演じるんだろう...。
ちょっと見てみたいナ。

### [1752] ネット	2001.07.27 FRI 13:33:52　
	
ふと思ったんですが。
普通なら、心臓を移植されていたとしてもその患者に執着をもつわけではないですよね。だって脳が移植されてるわけじゃないし、それこそ移植されたのが肝臓とか腎臓だったら・・・ねえ？それよりも、愛する人の身体の一部が患者とともに生きていることで慰められる部分があると思うんです。ただ、リョウの場合、その患者に香の意識が残っていたというのが不幸、というか混乱の始まりであって・・・
香を失ったリョウは、たぶん心臓が強奪されたことで、幸いにも（というと語弊がありますが）心臓を捜すという目的を持つことができて、この一年間自分を支えてきたんだと思います。やっぱり戸惑っているんだろうなあ。身体と精神、記憶、それら全てがあって初めて「香」という人間を成立させているわけであって、その一部を他人が持っていても・・・辛いだろうな。

### [1751] まみころ	2001.07.27 FRI 13:20:52　
	
誰かがリョウが海原の目に似てるとか、憎んでるのか？と言った事が書かれてましたね。
確かに、海原も憎しみの中に愛情があったといった感じじゃなかったでしたっけ？
という事は、やはり憎しみ半分愛情半分なのでしょうか？（笑）
でも実際問題でも、自分の愛する人の心臓を移植された人を目の前にして、果たして冷静でいられるでしょうか？
やはりどんな人でも無理だと思うし、まして強奪された心臓なら尚更ですよね。
本当に、ＣＨでは見られなかったリョウが見れるのは、このＡＨだけでしょうね。
それから絵についても好き嫌いがあるようですが、確かに変わったかな？とは思いましたが、私はそれ以上は特に感じませんでした。（ダメかな？笑）

ウィルス問題がここでも問題になってるなんて、怖いですね。
ウィルススキャンなんて使う事あるのかな？何てのほほんとしてた私にとって、ドキドキの問題でした。気をつけなきゃ。

### [1750] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.07.27 FRI 11:25:15　
	
　　インターネットってそれこそ世界中の人がアクセスできるんだから、そのすべてに心地よくってのは無理な気もします。でも、だからって書き込みにくいなんて言わないで、最初の一歩に勇気がいるのは掲示板に限らずどこだってそうだと思うし、どんどん書き込みに来て欲しいって思います。遠慮なんてしないで。女子高生ノリっていわれるような人達も、大人な人達も、深く読んでる人達も、気軽に読んでる人達も、その他いろんな人達がいっぱい来てくれるとわたしは嬉しいです。読むのだって読みたいところだけ読めばいいんだと思います、誰も強制してないんだし。

### [1749] タウンハンター	2001.07.27 FRI 11:06:12　
	
### [11号を読んで]
しかし、リョウのあの「香は～・・！！」のセリフを
もし生きている本人が聞いていたら、顔をポッと赤らめて
「リョオォ・・」（銀狐に恋人と言われた時のような）
とかなんとかいって幸せを感じていたに違いないと思ったのは
僕だけではないはずだ！（僕だけかなぁ？）

### [1748] ひろ	2001.07.27 FRI 07:29:12　
	
ウィルスは世界中で大騒ぎらしいですねぇ。
もちろんネット上でも話題になっています。
７月２６日付の日経産業新聞にも「サーカム」の記事が載っていました。皆さん気をつけてくださいね。

＞もっぴーさん
莫大な接続料ですか(汗)
もしNTT回線使っているようなら「タイムプラス」や「テレホーダイ」に代表されるネット利用者向けのサービスがありますので一度「１１６」に電話して確認するのもいいと思いますよ。

ちなみに「タイムプラス」は市内電話３分１０円が月額２００円払うと５分１０円になります。
「テレホーダイ」は２３時から翌朝８時までの間指定した電話番号（プロバイダーの電話番号）への通話が無料になります。こちらはプロバイダーが市内の場合は月額１８００円。隣接した市外だと３６００円です。

詳しくは「１１６」に電話すると詳しく教えてくれますよ♪

ということで。m(_ _)m

### [1747] もっぴー	2001.07.27 FRI 05:59:00　
	
おはようございます。

『オフライン作業』
法水様。詳しく教えて頂き、どうもありがとうございました。
かなり、バクダイな、接続料がかかっておりましたので、この作業は、これから本当に役に立つ事と思います。

＜パソコン初心者の皆様＞
ぜひとも、[１７３１]番の、法水様の、書き込みをごらんになって下さい。
きっと、役にたちますよ！

しかし、この掲示板に来ている方は、親切な方たちばかりですね。皆さん。ありがとうございます。

### [1746] 康子	2001.07.27 FRI 03:14:55　
	
＞掲示板問題（これで最後）
あっきーさんと、柚季さんのおっしゃるとおりだと思います。

＞もっこりの国際化問題（？）
ホントに謎だ！ 「Mokkori」なのかな？
でも確かアニメのタイトルで「もっこりは国境を越える」
というのが有ったような・・・？

### [1745] 金田　朗	2001.07.27 FRI 02:59:41　
	
＜AHは続編？＞
私もAHはＣＨの続編だと思ってます。同一キャラがあれだけ出ていますし。しかし、切り方が違うな…とは思います。
ＣＨはリョウをはじめとするキャラの超人的な面が大前提にあったと思うのですが、AHでは人間としての心理面の描写が多いですよね。これって北条先生の描きたいと言っていた「成長物語」を創る変化なのだと思います。心理描写ってのも私は好きです。
でもAHも凄腕だし、そのうち超人的な面ってのも多くなると期待してますが。
たしかに香が死んだ事の意味は今のところ私は理解不能。でも、CHのストーリーを展開したいから…などという理由でないことを祈るばかりです。

＜１１話での疑問＞
李大人が狙撃をされたとき「息はあるっ！」って手下が言ってましたが、人間ってあんな所（頭？こめかみ？）打たれたら即死じゃないのかしら？
犯人はAHではないだろうし、まさかリョウちゃんじゃないだろうし、やっぱ第三者でしょうね。でも、１㎞以上遠い所からの狙撃ができる奴がゴロゴロいる世界ってのも物騒だ。

### [1744] 天使の心＠ウチにもウィルス来た	2001.07.27 FRI 02:50:23　
	
こんばんは2日ぶりっす♪

《おいらもしつこい掲示板問題》
で？結局？何がどした？って感じです私は。
何かの方向でおさまった？まとまった？まだ大騒ぎ？
じゃあ今後また何かの方向の人がきたらどうすんのかな？
入りづらいって言われたらどうすんのかな？
少数派意見の黙殺しないでって言われたらまたもめるのかな？
もっとさ、いろんな人が来るところなんだから、自分と
考えが違う人ばっかりだって思えば気楽にならないかな？
レス禁止？読まされてる？ここを見に来てるのは自分の
意思だって事もうちょっと考えようよ。誰もここに来る事
強制してないでしょ？イヤなら飛ばして読んじゃおうよ♪
私もそうだよ！！そうやって見る側の使い方も大切だよ！！
オフラインで読むのもそうだしね。今回丁寧に教えて
くれた方や、知って喜んだ方だっているけど、これもやっぱり
無駄な書き込み？そうじゃないよね？心遣いって思うよね？
これから来る方もいるんだから、いちいちあなたの書き込み
は云々かんぬんってずっとやっていく事になっちゃうよ。
自分の意見を押し通す・・・っていうのではなく相手の
意見を自分なりに理解していったほうがいいんじゃない？
自分とはあわないなぁ～とか嫌な書き込みねって思ったら
無視！無視！！ほっとこうよ。それでもまだもめる？
やっぱり何かに統一したい？ここに来なくなっちゃった
人の事考えてる？気持は統一できないってことみんな知った
よね？今回の事で。いろんな人がいた方がよくないかな？
北条先生のファンが来てる♪っていう一番ステキな
みんなの気持がここにはあるんじゃないかな？
（↑クサイ事書くなって（笑））で、おしまい♪

《11号感想♪》
リョウの声が聞こえてきそうでした。香ちゃんにこんなに
ムキになってるリョウは初めて見たかも・・・。
香は一人だ・・・か。リョウはＧＨをどう見るんだろう？
今後の展開が気になる。

以下読みたくない人は飛ばしましょう！無視してね♪
《レス》
＞ＧｏｏＧｏｏＢａｂｙ様
　うちにも来たわよ。添付のみのウィルス。ちなみに
　昨年秋頃発症で、今年にはいって日本で爆発ヒット！
　と前にどこかで読んだ気が・・・。ちなみにnifty
　やＯＤＮのアドレスによくまわっているようです。
　感染してるのに気づいてない人がここを見ただけで
　そこにあるアドレスにウィルスをまいちゃうのでかなり
　やっかいです。ウィルスの来た時間を公開しあえば
　その時間にここを開いたかたがある程度自覚できますが
　そんなことやってられないからやっぱりやっかい・・・

＞ミラクルハート様［１７３９］
　同じく疑問です（笑）なんかちょっと前にＴＶで見たこと
　あるのですが、海外に行った漫画・・・ＣＨも出ていた
　のですが憶えてないです。誰か見た方憶えてませんか？

＞柚季様
　貴方様の意見にはいつも心が温かくなります。歩み寄る
　努力が必要ですものね。いろんな人がいるんだから、
　誰かの意見に皆が流れず皆の意見が流れる場にしたいものです

＞姫様、ゆなつ様
　戻って来て！！おいらはサミシイぞ！！

＞black glasses様
　おかえりなさい。隠れ海ちゃんファンのアタシは
　待っておりました。また海ちゃんの話聞かせて
　くださいな♪

＞姫様！！ゆなつ様！！
　戻って来てください。おいらはサミシイよ～。
　

### [1743] Teddy　（'-'）	2001.07.27 FRI 02:42:28　
	
【こもれびの下で】>みんみんさん
私も好きな作品。CH最終巻も合わせて読んでみて、北条先生の人（読者も含む）に対する愛情が強く感じられました。少女のままの少女や植物達に触れ、とても清々しい気持ちになった。現実世界から想像世界への飛翔していく感じの表現が素晴らしい。
【AHについて】GHは沙羅と逆のキャラクターであると思う。沙羅は成長できないながらも安らげる場所（大男のお父さん(?!)や友達）がある。GHは沙羅と違い見た目は成長している(しすぎ?!)が安らげる場所が全くない。唯一の後ろ盾の組織も今週の狙撃で敵に廻ってしまいそうで、どんどんGHは追い詰められ･･･。来週がとても楽しみ♪。香のGHへの働きかけの仕方にも期待してる。

【关于AH】我认为GH是与沙罗相反的角色。沙罗是一个无法成长却能安心的地方(高大男人的父亲?!)或朋友)。GH和沙罗不一样，从外貌上看是在成长(过分?!)可是完全没有可以放松的地方。唯一的后盾组织也在本周的狙击中变成了敌人，GH被逼得走投无路。非常期待下周♪。也期待着香对GH施加压力的方法。

### [1742] まるぼろ	2001.07.27 FRI 02:41:44　
	
ウィルスが来るというので書くの怖いな、と思いながらこの掲示板の"E-Mail"をちょっとクリックしてみたら、別窓で立ち上がりますね。どうやらHybris対策がされたようですね。これで効果あるのかわからないですが…。

掲示板問題、こうやって僕が出てきたように書き込みやすくなったのは確かですが、逆に書き込みにくくなった方もいるはず。人が入れ替わっただけであんまり状況は替わってないのかも。1741さんみたいな極端な私信はどうかと思いますが（私信になるのでレス不要）、ちょっとくらいの楽しさは欲しいです。前の掲示板を読んでいるのは好きでしたし。

ＡＨ。
私は今週、ぐっと来たのです。やっぱりリョウ自身（ひょっとして北条先生自身も(^^;？）、香の死にどう対応して良いか分からないほど、彼女の存在って大きかったんですね。

ところで、ＣＨジッポーの再販は無いのでしょうか？
あのカラス、かなりしびれました。結構ヘビースモーカーなんです。

なんか最初の書き込みから飛び飛びの話題ですいません。これからもよろしく～。

### [1741] 由紀恵	2001.07.27 FRI 02:18:32　
	
＜柚季様＞
メールのお返事早速頂きましてありがとうございました。
ここで、お礼に代えさせていただきます。
早速ですが、メールでお話頂いた、HPの件よろしければお教え下さい。非常に興味があります。
またメールでも頂ければさいわいです。
皆さん私信を、BBS使ってしまって申しわけありませんでした。
　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　かしこ　　由紀恵 

